---
layout: 2021/post
section: proposals
category: talks
author: Albert Astals Cid
title: La colección de parches KDE Qt 5.15 
---

En abril, KDE anunció una colección de parches para Qt 5.15 https://dot.kde.org/2021/04/06/announcing-kdes-qt-5-patch-collection

Esta charla explicará por qué se creó esta colección de parches, qué es exactamente y cómo se mantiene. 

## Formato de la propuesta

Indicar uno de estos:
-   [ ]  Charla corta (10 minutos)
-   [x]  Charla (25 minutos)

## Descripción

La verdad es que no se que más explicar sin poner la charla entera aquí :D

-   Web del proyecto: <https://community.kde.org/Qt5PatchCollection>

## Público objetivo

Charla dirigida a todos aquellos interesados en entender un poco mejor como se gestó y como funciona esta colección de parches

## Ponente(s)

Albert ha sido desarrollador de KDE desde 2003, desde entonces, ha trabajado en muchas áreas diferentes, desde la traducción hasta la gestión de nuevas versiones pasando por el desarrollo de visores de PDF o juegos. En 2005, Albert ganó el premio Akademy de KDE por su trabajo en KPDF (que luego se convirtió en Okular). 

### Contacto(s)

-   Nombre: Albert Astals Cid
-   Email: aacid@kde.org
-   Web personal:
-   Mastodon (u otras redes sociales libres): <https://fosstodon.org/@tsdgeos>
-   Twitter: <https://twitter.com/tsdgeos>
-   GitLab: <https://gitlab.com/tsdgeos>
-   Portfolio o GitHub (u otros sitios de código colaborativo): <https://invent.kde.org/aacid>

## Comentarios



## Preferencias de privacidad

-   [x]  Doy permiso para que mi email de contacto sea publicado con la información de la charla.
-   [x]  Doy permiso para que mis redes sociales sean publicadas con la información de la charla.

## Condiciones aceptadas

-   [x]  Acepto seguir el [código de conducta](https://eslib.re/conducta/) y solicitar a las personas asistentes su cumplimiento.
-   [x]  Confirmo que al menos una persona de entre las que proponen la charla estará conectada el día programado para exponerla.
